IT界討論區(60) underpaid如何不失霸氣

舊post
(1):
(2):
(3):
(4):
(5):
(6):
(7):
(8):
(9):
(10):
(11):
(12):
(13):
(14):
(15):
(16):
(17):
(18):
(19):
(20):
(21):
(22):
(23):
(24):
(25):
(26):
(27):
(28):
(29):
(30):
(31):
(32):
(33):
(34):
(35):
(36):
(37):
(38):
(39):
(40):
(41):
(42):
(43):
(44):
(45):
(46):
(47):
(48):
(49):
(50):
(51):
(52):
(53):
(54):
(55):
(56):
(57):
(58):
(60):

P仔 頂爛市參考價 ：
乜都唔識 + HD： 16k - 18k
識少少 + HD： 17k-19k
u grad + 白紙： 18k~25k

----------------------------------IT真實行情---------------------------------------
----------------廣告1: Cyber Universal Company Limited-------------------------

早前我去一間係尖沙咀,叫"Cyber Universal Company Limited. 新意環球有限公司"見programmer
問起我點解想離開上一間公司
我同佢講因為上一間公司成日開OT,令我好難半工讀到
佢竟然好串咁話:
我地間公司成日都做到8,9點架啦!!好多時星期六、日都要OT返工!!
你想準時放工去讀書?去做保安啦你!!
保安咪準時放工收工後乜都唔洗理囉!!
你走得架啦!!
轉行做保安啦!!
果刻火到拍枱起身走

你地日日開OT=好威同正常?
係你地管理同能力問題吓?
垃圾港資扮大牌!!
見佢地日日登jobsdb,繼續登多幾年jobsdb啦!!

------------------------------廣告2: Macroxxxw----------------------------------------------------
冇自己位不在話下, 但有勁污糟既位俾你用
男人去廁所要去出面熱到仆街既公廁，女人就有公司廁所
Director 加丁點人工 = 俾機會你進步
打工學野係要交學費
落左site做野唔係公司 = 你放緊假好撚得閒
7 x 24 oncall is a must
例牌要OT做野
Sales 不嬲當Enginee 仔狗咁撚,客一投訴就送呢樣送果樣俾佢, 務求使撚死班Enginee 仔

「
xxxxxview, 最近爆左單野, 話說某間酒店同佢買 Cisco Main, 年年比足錢, 但是 Macrovxxx 冇同 Cisco 買, 變相自己白袋左筆錢 ... 最近間酒店轉 Vendor 先發現原來一直都冇同 Cisco 買 Main. 最後出 Legal 告 9 佢 ...

呢間正一仆街來, Sale 屎十問九唔應, E-mail 唔復, 甚至搵佢續 Main 都唔理我 ... 好明顯睇唔上我呢 D 細公司, 人手唔夠, 真係盞做死下面班細 ...

不過下面班細幾好, 落 case, 比埋 S/N, 幾個鐘內就有人復 ... 起碼都叫做有人跟下, 有人比我屌下 ...
」
----------------------------仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

乜而家啲人興自我壓價
明明供不應求

details ?

諗起上間公司之前in過幾個人，走咗之後再聽返好多人俾HR兇一兇話仲有人in緊，就自己降2-3k，前提係佢地本身都講緊2年左右開得22K

咁站於我立場我又唔出得聲

有冇咩十卜工岩fg仔做

Lm

點解禁睇唔開凡去做support 9

好似我呢d咁無自信既人好易心軟 :(

唔想打code

好耐無入嚟，攪咗四個月終於真正grant咗nz visa
決定五月底出發，幫大家探下路
我係BA/UAT/PM類，搵工都會搵返呢幾範，到時報告下當地IT market俾大家聽

我IVE HD + OU degree grad , 6年經驗寫php in-house 同vender 都做過， 我而家得$23k title SP (上市公司）, 下份叫咩價好？唔想繼續頂爛市

請教下

asso it 底 做左幾年sales想轉工 考慮番it

請問有無咩方向做 starter 比較好

恭喜哂巴打
我都諗住今年內裸辭直接去nz搵工

Macroview
依家仲有冇人做緊？
係咪每一日強制 OT

唔知今年fg價去到幾多呢

個價低到

metwork就fg 想問下hkt skyexchange好唔好做

上個po尾咪講左 呢個po標題係抛西瓜召喚三代狗

CX it狗又出事

無visa就咁去咁搏命? 要有心理準備會難搵好多

支持巴打
我可能下年去澳洲闖

#1 廣告2

留名

唔經唔覺咁就2年，20k p仔 算唔算under pay?
U grad Java 底+support+infra+db+QA

有冇人請？

澳洲都唔錯，係而家因為紙水低人工賬面少咗好多
如果有朝一日佢經濟返生就fatfat

underplay 4k左右
建議轉工+20% 就追返貼正常價
老細唔會加到你咁多人工 send定cv好過

我心目中係搭個wh visa 先去嘅 萬一萬一真係搵唔到份Developer 工 都可以打住其他工先

Btw 巴打搵邊度做落腳點？

我去auckland先，一落地要攪銀行tax number買車之類，係大城市會好d
我都可能會做下其他casual job，難得個visa無限制可以去搵下有無蘋果摘

巴打原來係去到先搵工

我都試過好多次send cv過去 好多覆番黎都話你個人唔係當地 安排唔到interview俾我
同埋聽啲agent講佢地好似唔興用Skype interview

垃圾公司

同我依家呢間一鳩樣
成日扮出街，唔覆人電話
project可以拖幾多月甚至以年計，最後影都無埋

sales = 人
IT = 狗
自己諗下

去Data Center 做看更

公司以前有project 搵佢地
成日丟幾個新仔過黎，當我公司係lab 咁

係，但係我唔受限制同本地人一模一樣已經好好多
唔使腦細擔保可以隨時炒佢魷

咁你似乎要親身去一次先得，仲可以wh就用wh過去先

做唔到人 唯有做狗 我都想有發圍呀清

有無真理贈下小弟？

一向
好高人工

100% 祝你成功

有興趣但有冇多D detail..26-7得唔得先

等睇hr壓價

做IT sales

抵啦 成日炒低層 hackathon淨係揀啲天花龍鳳嘅idea
一味鳩吹big data machine learning ai

我就是成功的例子

Big data out啦
袋家乜春都FinTech

想問吓 5年經驗嘅 java programmer 有30k x 12個月人工算高定低 ？
如果要人工高d 係咪要轉型 System Analysis ?

有料有運又夠膽

IT 呢行，到底做政府Project好d 定 做commercial 公司好d ?

正常價

我叫+100%
佢比+150%
完美說明左我之前係幾咁underpaid

我自己會睇錢，如果錢差唔多，就睇公司既名氣

我自己覺得見工成唔成功，好大部分都係睇你張CV 同interview 個幾十分鐘

間公司個朵夠響既話已經加唔少分

利申：tech 廢，無料呃飯食

150%
第一次出糧應該爽過射精

其實interview要人口頭答tech問題
算唔算常見 問啲data structure點去implement 唔係唔識但唔google住一邊做真係答唔到
利申 fresh grad 去in p

錯
第一次出bonus先爽

不過今年應該無bonus

常見
口頭答唔預你一take過啱晒細節

明白
除左data structure野仲有冇話咩常見既問題 明明本身識 但就因為唔記得口頭答唔到 好唔開心

不過諗起上個post俾人問probi
其實果條錯左真係等於即out

白粉報夠日日請人

DBA 有咩必備技能？
利申：識sql

最重要係唔識sql

sql tuning先係重點，要tune得好真係好難
我覺得係難過寫algor好多

唔識就慢慢9撞啦
利申唔識

有啲scale既公司既話DBA應該係infra嗰邊，tune SQL係dev嗰邊既programmer或data team/DB expert (如有)

咁DBA唔會知條SQL既application/business requirement，所以唔會係佢tune

多謝之前咁多位ching既advicefg成功拎到offer

Details please

3代狗去咗邊

入左某間銀行做tech gt

人工同工時呢?

係咪變2代狗

80k

唔通真係咩左

安已不

有人話為左錢去做secondment contract 會花cv，但人工>>perm 各位點睇？

工時fg唔知 人工就銀行mt價

20年後會見到4代狗出現

唔會花cv
睇project同exp

新公司
個名香D再跳都易D

即係幾多 如果兩萬中都幾高wor, 好多junior有經驗做到隻狗咁 full stack 都冇

差唔多 可能大銀行可以offer高d 因為人工所以驚自己FG handle唔到

應該唔關事 佢咁大間機構 其實一個月比25-30k請幾個fg係好少錢 但對佢黎講佢可以比1.5倍野你做 你仲要唔會敢走 唔同普通junior 做夠一年就跳 起碼綁你三年 如果10個mt有5個係真人材 其實佢有賺

都係 希望自己冇入錯行 因為本身background唔太technical

唔chok靚ＣＶ可能連人事部揀人黎in都過唔到

咁咪chok skill set

係二代狗
窮左一代 3-1=2

去細公司會磨練到實力

應該係去大vendor先磨練到實力 不論硬或軟 然後再用實力去入番in-house 學埋domain knowledge 再幫手改善in-house 既架構流程 咁就可以係in-house 脫穎而出或者留一席位 再唔係咁勁既就自己創業

商務小型版既airbnb 都係有個網比人租房咁 聽講個老細自己買左幾棟野改裝到精品酒店咁款 target d 黎香港傾生意既人好似

我覺得似係

有冇人寫個crawler出黎 分析下三代狗既現實形象 再對比下新聞

間西野連官網都冇
D人仲去做係咪傻嫁....

＜html＞
＜head＞
＜meta http-equiv="Content-Type" content="text/html; charset=UTF-8"＞
＜meta http-equiv="pragma" content="no-cache"＞
＜meta http-equiv="name" content=""＞
＜meta http-equiv="Window-target" content="_top"＞
＜meta name="Author" content=""＞
＜meta name="google-site-verification" content="ZjIwebgsrI6qiErnBXWum_j7ilJlWYFzw7wBu4VN_mQ" /＞
＜title＞Macroview Telecom Group＜/title＞
＜/head＞
＜body＞

＜style＞
img {
max-width: 100%;
max-height: 100%;
}
＜/style＞
＜div class='img'＞
＜img src="logo.png"＞＜/img＞
＜/div＞
＜/body＞
＜/html＞

深井呢單原來死者係無業
冇事啦

desktop gui真係冇乜value

而家好多local app都變左browser based，local起個http server browser連localhost

做扭data好
唔洗煩frontend

electron興起代表左最後d人都係想操作dom
多過去學xaml剩係可以比windows用
gui變左js打哂desktop web同mobile...

係香港不嬲無咩人做Desktop application

佢唔係離職咩

希望唔係三代狗

深井私樓窮唔晒
冇事冇事應該唔係

有無人係酒店/LAW FIRM做過support仔? 有無經驗分享下

2019年香港自殺資料統計
隔離post見到

stackoverflow

讀緊ive
學校話要做intern
但係話幾乎都冇錢收 車錢都冇
係咪正常？

ive 正仆街

叫你做免費勞工，冇計，鬼叫你要讀ive

以前FYP, 幫間公司寫APP

我嗰年都有人係咁

an+ios version +web backend

大學都係咁

三代巴係幾時冇係呢度講野？
太耐冇入黎

兩三日

人工寫太高？

佢地搵咩公司俾你地？ 有冇咁多位呀

所以有啲intern係IT Support

睇你揀咩公司啦

我指老細

成個星期啦

去到搵澳紙洗澳紙就無所謂ga la
為錢stay hk 好過

T-Con其實會俾人cut位cut出黎
要繼續上都係拎住個master位再加某個domain 嘅 wet/knowledge，上去做Technical lead / Technical Architect/ PM

PM多人做係因為相對易上，而家PMP+Scrum Master 都好夠

照計係咁無錯，但係去旅行d錢會唔見洗
去少d旅行多d留當地玩
香港做IT其實算幾好，又多大公司又易跳槽又搵錢，唔係其他因素衰到貼地都唔想走

無嫁la 你仲要去到nz 咁偏遠
唔計個rate 去旅行個機票錢都係貴
呢d 都係要取捨

機票從來都係換唔使點俾錢，淨係tax同燃油附加
紐紙算跌得少，澳紙就真係入肉
睇下嗰邊搵唔搵到錢先再打算

里數咁易儲咩？

係囉，仲要NZ 飛出嚟既里數多過北半球好多喎

stackoverflow個網站咩料
禁入d問題 隻mouse識射d精出來既

你可以熄左佢

我都試過

今日咩日子

三代巴
玩夠啦

FG新人乜都唔識想請教下仆街公司個間其實係咩___system

仆街公司/agent(係鍾意開名呀吹咩)-------------------------------
九巴,國泰,匯豐, pccw, jos, macroview, __system
Adeeco, Seamatch, Manpower

今日全日都係個好似咸網既stackoverflow碌，希望聽日唔會比D唔上stackoverflow既日本仔炒魷

長期有ad嘅system得嗰間架姐
以前啲post有人開過名架喇

flex?

素晴巴打已經我點相

睇你要錢先定要title先。我傾向錢

錢比較有用，title 只係虛名（director / head 個d 就另計)

title既ultimate goal咪又係錢
睇你重視現在定將來姐

title 又 guarantee唔到人工
有錢緊係袋左先

你地同一公司

有線人回報

好驚中年失業

近排收到兩個offer
一間國際大公司contract
一間本地大公司perm
perm 低around 1k

benefit 差唔多
應該揀邊個好

鳩up當秘笈，反正唔識既 你俾佢睇咩佢都唔識，佢又可以覺得好簡單

屌 你地d經歷咁神奇既，點可能 邊間上市咁on9

上市公司唔代表乜
呢個世界大把ON9上市公司

會唔會有Git Manager
簡稱GM

on9

好易…我以前幫cx/am做嘢，熟晒成個programme點玩
到nz繼續用香港信用卡儲里數食charge都抵

上得市只係佢盤生意愈做愈大 可能未有網頁未有數據庫之前已經做緊 所以班管理層老野會覺得所有關電腦事既野係垃圾輔助 冇左都生存到 所以會成日覺得所有電腦野都好易 咁所以人工都出勁低

除非間上市公司業務係賣軟件/用軟件創造利潤 唔係都好難比高人工

exact7y
間公司大唔代表IT dept好
亦唔代表賺到錢會分俾你
唔會隨時執，唔會亂炒人就夠

可以咩都垃圾
寫個年報等等上市文件都垃圾過人

有冇人有工推介

同問

你唔係番緊份薪高糧準又岩興趣既工咩 仲搵咩工xd

係咪有返屋企既感覺

準備被炒

遲咗14分鐘

你都被炒 公司業務問題？ 又玩重組架構？

做錯野

咁撚大鑊 但你個位可以做錯d咩搞到要炒咁大件事

公司結業 出番黎搵工了

晚打你做錯閒閒地唔見十幾球

四月announce 六月出好似係
但計到上年十二月

找數好似好麻煩
又要轉番hkd

Post頂冇list out咩

咁即係邊間?

有冇涉及integrity問題先
有bug計錯數就小事啦

中

stackoverflow搞乜野
郁隻mouse又射精
個版面成個咸網咁
係咪永久係咁

D廢中SA帶晒頭盔唔用新Tech有原因

系

以後邊個上stackoverflow，比其他部門同事見到即炒

D agent工真心閪
冇份好

手巴去 fidessa la 好似仲請緊好多位

想問sec con agent 工好唔好

一邊等緊interview
另一邊有間做fintech嘅比咗offer我，下星期返工
本身我只係叫36k，上一份33k
個offer比咗40k我，14個月，仲有18日假

高咁多
幾多年exp 清

fat fat

3.5，好似話唔多人做到technical test，好在呢排有操題

有料到

個TEST大約問D咩?

去邊到操題目好?

一search fidessa 第三個result就係i-vtXX巴打請勿走j數

起碼比現價高一半先考慮

HKOI NOI IOI

leetcode, topcoder, spoj,

咁正
14個月guarantee?

都係leetcode medium左右難度嘅題目，有兩題，個半鐘

我leetcode，因為我比咗月費

有無人做過ricoh solution 既Technical Specialist位？

無guarantee，合約只係寫有bonus，但佢話至少都兩個月。咁我諗當然都有機會今年蝕錢唔派，都有機會多過兩個月，但我本身失業，揾工又一堆公司揀唔落手，見offer幾好，點都take咗先

其實做perm 好定 sec con 好
如果差唔多人工
perm 一定低d

巴打操leetcode既時間係點? 每日兩粒鍾咁樣?

呢間野聽講好西 睇路

si有邊間唔西

我憑感覺，無固定，有時一日做20題，有時一日1 2題，呢段時間都係做廢青

未做過secon，其實計埋福利如果都係secon高d，project正常，secon都無咩問題姐

secon＝安全套

意思係唔續約？宜家應該係員工唔續約多過公司唔續吧？

我都覺
依家打工都冇份做得長
不過直接打份做完就算既工
人工仲要再高d
同埋續唔續約呢d大家心裡有數啦

我都覺，除非D福利真係好吸引
如果唔係，情願要cash 仲好

反而想知有無人經agent搵工待遇係好?

報咩uni先

唔會話好好但中上
睇你咩公司咩合約形式架咋
Secon西九成

agent成鬼日催人做決定，勁討厭

見過一份fg 20k x13 p仔
14日al

中學比賽個日先做比賽題

笑了 Btw 你入去應該出到60k up比你 可一戰

將福利變晒做錢ja ma

24x條友得兩三個香港人
預咗相認啦

比agent吸血

咁你緊係計
比agent吸完血 人工都要高過一般30-40％先做啦

當然啦
起碼高宜家60%先會考慮sec

巴打好靚仔
實溝哂D admin姐姐

LM睇相認

看舊公司email 原來我走咗成3個月仲未請到人

走左3個月仲access到舊公司email

唔係 我login其他人email睇
舊公司我要做埋support 有得睇其他人email address同password
果陣有cap圖

出手好低
但如果入去吸番2年經呢？

咁不如揾間好paid D既吸，2年話短唔短呀

本身無經又想入行可以考慮下

今日去問hr姐姐拎allowance

亂咁搵左份intern 佢話用下面d language

Web: HTML, CSS, javascript, bootstrap, react (react-redux), vuejs, C#
Database: Microsoft Sql, Oracle Sql
Mobile: react native, Flutter

有咩直得一學？

屌你老尾

香港IT男示意圖

cls 剩係react同react native都夠你玩成個intern

又react 又vue

多數都係list出黎姐，應該都唔會真係用哂，好多工requirement都會寫幾十樣嘢，落到場都係frontend 一隻，backend一隻，想你識都係可能試嘢/做poc用下，絕對唔會拎黎做project，同team亦都唔會有其他人識，你識已經係最叻仔嗰個

cls

就算你只係識佢用嗰隻frontend+backend都會請，因為根本都請唔到人，而且正正常常都已經會好過佢d current staff

學programming學邊隻好
諗住學識轉做寫code
識C 少少php

識syntax定識concept
Btw JS打天下

當我咩都唔識學咩好

如果有心學就學咗OO concept先啦
唔係乜新嘢但值得學

學完再諗JavaScript 啦

到你熟某隻language 後再學application Design

本身做緊it support /system admin
拎緊20k

勁 IT界明日之星

50k

summer intern都20k up

fg 做 vioce 有無前途

隔離post 講做sales 講到興恰恰 由月入萬幾做到十幾萬 IT狗難搞少少

有病就去睇醫生

洗鬼識咩
老細突然痴左條根
叫你寫swift整個ios app
剩係識C 少少php既你有得say no咩

三代狗上咗水啦 好彩冇事

想問咁多位ching 我想好好用暑假學返啲野/考張cert應該讀咩

讚都唔撚畀？咁講囉 學邊隻都要問 洗唔洗幫你搵埋工呀on9仔 死廢物，啱唔啱聽

伸手黨重咁撚寸

死垃圾唔鐘意答可以唔好答
有好多人唔係好似你咁自私

大學係以c/c++/java/python起手
但job oriented一定係javascript
除非你係想花時間打好個底，但我估你想儘快
javascript好在可以frontend可以backend
想速成起手千祈唔好跟tutorial，初學者好易唔知佢做緊咩就放棄
直接揾下點樣step by step起一個application，到唔明syntax再返睇tutorial，到起好個application再去深入理解每一個step做緊咩，然後再諗下可以點樣improve個application黎見工用

其他嘢可以再慢慢pick up，因為需要嗰d嘢嘅公司都唔係初學者嘅考慮，當你想做得更好嘅時候，亦自然會去pick up

你咁brief好難答你，你讀緊咩，有咩方向，學嘢係咪for揾工

我諗住打返好個底先
以前學既野太亂想由頭學過
我唔急諗住用一年時間黎學

講真我就唔同意你伸手問人學咩好
當初我學果陣係先有問題然後自己google點樣去做
根本就唔需要learn 而係acquire

學到咁上下就總有unfulfilled needs
呢個時候就轉lang玩界限突破
呢行同出面一樣就係唔會比料你
講野都唔會劃出腸

我比到既advice就得咁多
祝君好運

佢講得幾好

講開又講，話4年35K好撚高嗰啲人
係因為自己做請人位，啲人工太「高」搞到好難請人繼而麻煩到自己，抑或純粹眼紅人地人工「高」

照計technical位高人工大家有著數，但講講下扯哂火咁話人鳩up有啲奇怪

個世界有通脹，6年前起薪11k而家17k,大家起步點唔同4年經驗人工唔同好正常下話

點解11k起薪做七年得35係正常，跟住17k又要做七年先35？有冇得解釋下

想問正常4年個range 幾多

LinkedIn 班agent好煩
係咁chur你要你比電話同CV
叫佢比份ad你望下又比唔到

已經唔知
但我同我身邊嘅大學同學,只要有跳開槽都過哂30

唔想入嚟同我哋用非人類語言溝通

你串左啲 答你係人情唔答你係道理 唔關自唔自私事

咁講啦 學邊隻都要問 駛唔駛幫你搵埋工

自己睇

人地問野佢讚乜撚野係唔係抵串
有人可以問點解唔問
人地係依行做緊可以比意見
唔洗行錯路
關乜撚野搵工事係唔係on9

笑左 it po都可以嘈交

你要意見既 得 比一個你
問野態度謙虛啲

找數未呀

對住玩野既人唔洗謙虛
又唔見我串真正答我野既人

其實學AS400真心仲有排玩

有d send過黎話45k helpdesk都有, 不過返深夜
講真佢地又死都唔肯比公司名, 有公司名我自己去搵果間公司同hr傾都得

唔通係老作job ad?

呢D agent都係信2成算
究竟點樣可以改善呢D風氣

有D差既AGENT成日都講大話呃CV
之後再比D無理頭既工
為左呃commission可以去到好盡

果D成鳩日吹你既agent咪鬼理啦
同旺角健身狗一鳩樣咋

好難講
有d巴打話自己靠agent都搵到勁高人工仲每年+2/3成, 但大部份agent應該都無好工係手

所以對付方法一樣就係唔好理佢

可能係agent扮

為呃cv可以去得好盡

講緊豬肉公價幾錢斤咩
大部分工種都冇公價嫁啦

你老母你腦裝屎嫁？唔撚識自己google呀廢物

咁簡單問題都要黎伸手，唔答就發爛渣好肉酸呀

咁耐以黎其他人問我都有答，係唔想答你呀 吹呀

話撚咗呢d伸手黨當人答係老馮 估撚到你先玩下 點知eq咁低 呢樣野loop咗好多次 次次一鳩樣

以後無公司飯食

黐撚線 呢位巴打真係好記仇同好勝

好耐之前隨口講句鳩up就嬲到依家

你自己都識講有數據睇 單憑自己觀察冇意思，你講親都係自己觀察然後話market係咁 唔係鳩up係咩？

btw 上連登勿認真 你唔講我都唔記得

咁你就收皮啦
唔想答你可以唔出聲
仲有其他好人答
你係唔係次次都比人屌
人地正經問你就玩野
我就係明知你玩野先屌你
定係你要咁先搵到存在感

唔評論佢 單單講你
1. 依你既邏輯 你都可以收聲唔理佢
2. 你條問題算唔上正經 同「想學畫畫學用邊隻畫筆好」一樣咁on9
3. 佢就係明知你伸手黨先屌你
4. 你個語氣有個我地老馮答你既感覺

問埋你呀媽點扑野啦傻西
惡過共產黨 滅埋我聲呀笨柒

伸手黨eq低 iq又低 唔鍾意睇你又覆柒下柒下

認真答你
PHP有D舊，Web可以試下ruby on rails,同埋而家興object oriented + functional
functional的話可以試下 F#

OO同functional點mix

答你真係人情 唔好當人老馮
不如你去搵下d工要乜野先啦，做乜鳩都未知係到問學乜，人地答你你就跟住學咁樣好好咩 自己條路都要人教，你講得轉工應該唔係fg啦 重成個學生咁要人點條路你行

學乜lang呢個問題真係好低b 肯認真答你應該要請佢食飯啦 當人老馮仆街死啦你

咁耐冇上黎
一上就見成班狗咬狗
今日俾人撚狗咁撚咗未呀？

下 ....用OO既時候用下functional, mix下mix下咁羅

我答左wo

Thanks
google緊你講既野

大家都係狗 不用分咁細

咬你呀

今日冇做過野wo

有無人請你食飯

求其學熟其中一隻主流language都得啦

冇經驗寫自己識咩language都冇用

又黎狗咬狗
都有一段時間冇發生過

agger

it9打曲壓力大
多畢屎搵fg出氣

點止搵人出氣
廁所玩廁紙玩到塞都仲得
玩到要出notice

公司用緊嘅stack冇隻用過係咪收得皮

拎白卡徵兆

fg無經+無本錢攪事
si至愛

唔拎張白卡點打code呀

升果1.x

怕咩，日本唔會炒人的
最多減人工

咁正

swift + android
一間公司手機app半年-1年貨仔
寫完比人兜走 做夠10個project
應該轉左~10次工
魚唔過塘唔會肥

最重少人要識寫native

今日比人cut左公司lunch

但係OO會成用用state 但係functional唔想有side effect喎

應該比佢請食飯

幾時有得同ミク巴夾公仔

幾時有得夾ミク巴

夾你地雞巴

用OO handle I/O, 用higher order function handle data pipeline都得嫁

你認真定點

In過 10對1 問到口水都乾

誇張過我in果間 都有7對1咁上下

In完都已經覺得有少伏 同埋出唔起錢

最近好窮

或者咁講，咁多位techncial基本上都係坐埋同一條船

35k呢個數都未到upper quartile,冇必要話乜鳩up嘛嚇到班fg/再junior啲嘅唔敢叫價

唔係話要4年經驗叫到35先正常，但點都唔係6-7年得35叫正常囉

你可以話我記仇好勝，但我好撚憎人直接/間接打壓technical 叫價能力

唔好覺得上網up兩句冇乜影響力班fg好多信到十足。technical 人工喺而家嘅supply and demand 下面好明顯underpaid。點解個「市場價」係咁？咪因為有班壓價嘅HR，加埋班冇自信嘅candidate

好明顯有人underpay成日唔出聲

中資係咁 人工低 你入就要搏佢bonus高 不過其實Backoffice 高極有限 人地FO下下10個以上

一個係一萬 十個咁少

打漏左個月字 十個月bonus 每個=自己人工

係俾人嚇到唔咁出聲
1）吹奏APII，你個人工永遠冇可能高過同年資嘅APII

2) 你叫咁高唔會有人in你

3）俾offer階段HR私自壓價，然後上網睇comment就有堆人屌你開咁高係過份自信

去到offer stage公司俾唔到expected salary係公司問題。你份CV寫低expected salary，佢in完你又滿意，咁到最後嫌你貴，candidate又驚，俾人兇兩句自己壓價
咁點解個candidate 會肯俾人壓丫，無非係上網見到堆人話有乜理由咁高

Underpaid嘅周圍周人講邊有咁高丫又性

十個月都少啦 好景個時邊得十個月咁少
不過唔好景就另謀高就

政府officer grade 一黎就4萬 不過又唔係人人考到/人人岩做

fg緊係做startup
有股份分, 做完project又有機會做partner
傻仔先做咩大公司,垃圾vendor

唔好忘記呢一刻既6 7年，同呢一刻係3 4年到佢地6 7年既時候，其實係兩個唔同既世界黎

On9 fg梗係做連登project

我夠想大部分ugrad code9人工上到呢個數，自己都得益，唔係想講低code9價值，但香港事實多數公司都係cheap，我不嬲鼓勵連登價企硬

以前我夠係到屌人開價低啦，但你唔做大把人做，大把人頂爛市你都係做唔到咩，你話企硬，公司真係唔理你照繼續請，請平d質素繼續差，惡性循環

6

今個星期五都未有戶口就冇得出糧

你公司咪有銀行

屌要成兩星期仆街啦

最快方法，去郵局，即日開到

日本既香港IT9 溝唔溝到日本妹?

聽講就少則無 多至六
當你入中資BO人工30000 bonus 6個月
咁你出面要有45000先抵得番
但唔係年年都包派到6個月

下個月出double仲爽啦

今個月餓死

日日做足12個鐘先有得咁玩

乜p仔咁好景咩 好似幾年就突破30k
利申 見有人請fg hd 都19k

同你夠唔夠膽跳槽叫價好大關係

同埋30k都唔係多

我上jobdb兜個圈都好多份30k up
都係幾年就有
多就唔係好多 但兩三年就有我就覺得幾多下

正正常常實溝到 不過你無j

嘩屌 狗也不屌

事實係好多公司出到30k都搵唔到正常人

但上jobsdb就淨係見到一堆 agent工

係咪agent 冇乜所謂
最重要係：
1）佢俾到expected 嘅remuneration package
2）佢嘅employment contract type 你接受到
3）間公司你想入

好多agent都係幫大公司請perm位，仆街開嘅都係post 頂寫咗

想向各位巴打求救加求教一下
如果淨係識C language嘅year 2 三大non cs學生(it related major)係咪唔會搵到it related嘅intern
定應該放棄,直接等year 3儲多D技能先再搵???
((因為見身邊D bba friend都好chur,收好多interview invitation
(不過自己又冇家底又唔識人又唔夠outgoing都唔知點搵intern好
sorry for 1999

但喺jobdb 嗰d見到間間公司嘅requirements 都set到好高
因為見學校太多嗰d上中國兩個月都冇錢嘅internship programme ，其實只要係有糧出嘅it類intern就得㗎la(其實如果唔係手頭上有私補唔想離開香港，我可能真係連d無薪19中國頹intern都照上)
驚冇intern到時grad嘅時候cv一張白紙搵唔到工呀我唔想乞食呀

咁講啦 你所謂既識c係點

其實我都唔知所謂嘅識到底係去到咩level

leetcode level幾

上去d online code contest(leetcode果類)玩下咪知lo
BTW如果你真係識寫C係唔會乞食架

希望係咁la
(btw,thx巴打

識唔識寫個hello world 成個program無分號

嘩，好驚
算la我都係收皮la

Summer intern 做唔做到罷啦
如果唔係一定要上intern先畢到業就算數啦

Enjoy yr last summer

Thanks 巴打
yr 2唔搵就yr 3不可以失敗
不過本身諗住自己冇仔又少fd,所以打算搵intern當充實下暑假同增加競爭力
咁都係出返去搵暑期工la
(不過見班bba仔搵intern搵得好chur,好犀利好充實咁,覺得自己好loser,好淆底

咁又唔係呀 而家hr jer住work experience 去問
冇intern好似地底泥咁
其實有時間首先定發展方向 再睇下要咩require language 做下project仔/接freelance
學校course work就唔好拎去見工
利申：今年fg俾人係咁問有冇work experience 同 有冇project/freelance

自己project未寫好

hr都onjj
話明fg無working experience / project 有咩出奇

讀IS?

ie

我都今年fg
但除左intern之外 啲hr都成日問我course project野

搵左先囉 in下/sd cv又唔使死
上年都係本身對web零經驗 但入左間公司做intern寫web
其實真係睇你cv/interview俾人感覺點
intern應該都唔預你識好多(?)

做intern睇下人地D production code,考慮下未來10年係咪想對住

又預到CLS IT狗
放左工都remote返公司繼續寫code
明明deadline係月尾
通宵今朝交貨

無錯
好多it9放左工唔願走好撚on9
搞到宜家d fg準時放工係罪咁

咩startup用php？

做左10幾20年it9 得2皮
見到宜家fg一入來有2皮
有咩感受

你話1年intern都仲可以學到下野
2個月既summer intern你除左早D體會奴隸生活 根本無乜用
公司都唔會比咩project你去跟

最多執頭執尾 比一個bug仔你fix下
有Q經驗咩

炒左你未

IT男斬妻跳樓亡 家屬話佢諗埋一邊

入行前諗清楚

呢行係好唔公平架, 以前00-10年果班it佬, 人工低做錯小小野都會比人郁, 家陣d fg亂黎都幾乎完全無事

未應該就黎

你做錯野 睇路啦

咁開心 ? 睇黎我堅要跳一跳槽

不過Ocrale DBA 好難考

其他被炒既係做到野既人 我諗同表現無太大關係
寫定cv了

如果你是Java , .NET 或C++，
我呢D php 好難咁比既，不同language d 公司出手唔同，
如果做返php 我打算叫27k - 30k，
我已問過上司30k 冇可能了，我公司D SA 才得果25k ，
你主要寫咩lang ?

有冇人有opening
識C++ java JavaScript html bash script batch script
Python識syntax唔熟library
做過vision/image processing/finance

SA 25K
senior assistant?

未過30K黎計，轉工最少加3成
你可以計下

某隻CRM Platform->PHP->CRM

話說呢度嘅人點睇ibm

冇乜 但比起真係咩都冇返過既fg會多啲經驗

一係搵ibank dev 一係搵vendor dev la 你

好慘

不過睇公司既 我果間係真係成個app俾啲intern負責寫

拎D時間溝女去旅行好過啦
驚死黎緊幾廿年無得做咩

去旅行就夠啦
溝咩女 哂錢哂力哂時間

最後接觸到女仔就係大學
出到黎個個油頭粉面毒撚

我都希望grad左可以夠料做it dog
(溝女就唔使la...我本身係但要有錢先可以去旅行

暫時都唔駛驚冇IT狗做
唔識寫CODE 都會有人請

你男裝先好返工

唉，讀ie其實都係想畢業出嚟打下code
但又好似好力有未逮咁
而且pro又點都唔夠班cs仔pro

？？？jm9

呢D 工我+同事做左5年up,
放心，到一個點你會頂唔順就quit ，
出去第一步就俾人壓價 : 例如 tech 舊

利申: 已跳出comfort zone 3個月都搵唔到工

我呢邊職場大把女，
不過是全是老女人

點解仲未有人厹衝

soft skill仲緊要啦
無J既仲有優勢 放心

無J, 乜都做唔到都無事

你做冷門野？

邊度請得起手巴

岩，我搵左9個月，中間有reject左2個offer先搵到而家呢份

手巴無中年危機

手巴無中年

遞信未

你有opening 比我

友 減人工come

貨倉佬得ou degree做左2年都有23k

0年 20k
1年 25k
2年 35k
3年 40k
.....
d錢比你地賺哂

俾人撚

係

beng mphil phd (hku) -> RA (hku) -> Assistant Prof (hku) -> Associate Prof (hku)

16歲已經做緊RA啦

貨倉佬上唔上到3萬先?

係比手巴賺晒 2年50k

拎住basic50k 平手搵過份都唔驚 快d搵工

應該得啦 神工種

用多1,2年應該得

[CD ROM] 點睇ICG Sr. AP. 要幫Cloud architect拖 有4xk Offer
怕入到去好伏, 早排俾HKBN收購完, 遲下又會同另一間合併, 聽落好似好虛。

做 IT 狗唔係最慘
做 IT 狗 + 出生差 + 際遇差先係最慘
睇住個個做狗都有三四皮
自己就乜都冇
再照照鏡望吓自己
原來已經揼咗超過 10 年 code
今年都 26
旁人只會覺得我係能力低先至搞成咁
冇人會記得當年我係個電腦神童
年輕人
回頭是岸
雖然行行都睇出生、際遇
但我敢講冇一行比 IT 更濕鳩
青春有限
衰喺 IT 手上真係唔值

呢幾年又真係差唔多呢D價
不過小弟個頭起得差
好難追返呢個水平

D囡同事:IT部唔行入去啦,又毒又臭

當年中學雞果陣，寫個網頁，D同學無宣傳過都成日上，流量同類型網站全港頭幾名

而家返工只係寫垃圾，人工又垃圾

痴撚線
咩公司黎
佢地知唔知咩係SA

際遇呢d自己爭取
轉工勤力d
見到份工唔對路要果斷唔做

轉工唔好玩
又要重新適應
中左伏又要捱一年半載
特別IT呢行, 唔洗OT唔會比人屌已經係福氣

就算係IT部女同事都會覺得IT狗又毒又臭

之前有朋友講, IT女會係社交媒體開post 笑9 IT 男同事係毒男

無計,現實
十個IT男有十一個好似愛回家果班it
有樣睇

真，仆街起上嚟打份牛工都要 OT 賣命，冇得放工接吓垃圾儲 references，不了

近排OT 到 9 10點
仲要比個PM 屌做得差

放完清明比信啦

好喪心病狂 可以同一個terminal到compile同run windows同linux既executable

又要炒IT狗戲院網收晒皮

次次D網一多人就死 好廢

好緊張，就返新工 乜都唔識

都係咁學

乜都唔識

乜都唔識18k

你share 左price source先
5句code唔洗留tg

曬命?
btw
巴打宜家幾多年經?

上市公司
唔方便開名

本身識都係只係d common野 coding,concept之類
實際做野都係要重新學過曬d做法
始終度度環境都唔同

PHP都睇下寫乜
不過巴打你都係轉工啦
另外你有冇用開VCS呀
有啲inhouse 唔用

愈唔識就愈唔會比人炒

最junior個d 40k唔過份既

或者愈唔識就做得愈stable, 可以做得長

我見工果時都話左d 野唔係好熟, 佢俾個 assistant位我. 不過都多過上一份工4,5K

你一諗plot upper bound lower bound 已經錯左

成件重點係中線，用linear regression搵
adjust start & end time to minimise sum of error
搵到中線 + - interval 就出到channel

人工仲低過fg幾十個%

反而可以
1）用short term/long term ma 交叉 決定 start & end time
2）run linear regression
3） + - interval 出channel

我公司用tutoriseSVN，我自己local 用git,
Vcs 真係幾好用。
我出去個外面send cv ,
就算0 java 經驗都有3間公司肯in 我，
而且人工比我份php 工多10%，都有25k ,
下星期見工呀

公司唔係用git而用vcs
用svn都on9啦, 點同時間唔同人一齊做再merge

想問下Git係咪一定好過SVN？
我唔熟呢啲

除咗用開SVN我諗唔明邊間會唔揀git

VCS而家最主要得兩款，git同SVN
git有明確branching model點解唔用

你唔識規舉
只有post code 上黎比人改
唔會ask for code

其實title呢d真係無咩所謂 好難有標準
世界咁大 可能直到宜家2019年
連20k既head/director/manager都仲有呢

點睇hg

其實copy and paste做到既 煩小小姐

hg 比較易上手，但model太多間間公司都有機會唔同
個人比較習慣git嘅branching model ，至少唔會轉公司就有唔同，見得多係冇branching

Sourcetree 我冇記錯兩邊都用到？

但話svn hg git 入面，git 最難學我諗冇人反對

依家公司有用git但所有野直推master

Branch switching呢
同埋SVN個branching牽一髮動全身

日本公司都咁on9?

唔係點會請咁多狗
因為日本人唔想做

Btw日本個職場階級文化不敢恭維
上司錯要跟佢錯

同佢講左唔肯改有咩辦法

日本上司唔會聽下屬話
文化限制左 佢知錯都冇用
或者根本唔係你直屬上司可以決定
而佢好淆底唔敢同上頭反映

無啦，唔關事，純技術同性格問題....

正,入去溝絲打

其實係咪得Sales 先會搵到咁多 一係就做到CTO果d位

十幾萬, 應該做it做到老比人炒果日都無

每個行業做到top都係幾何級數上啦

以PO主材料唔做IT應該唔只十幾萬

但IT sales 係香港黎講應該係唯一唔使technical skills top都可以搵到十幾廿萬一個月 你幾時見過其他role可以咁多錢

立法會議員

講緊IT field 其他field就唔好講啦 Software engineer, BA, PM,QA 邊一個role去到極致人工會高過同級/差唔多級既IT sales ?

冇

top既係softskill

點解香港地tech skill勁果班
班人都係毒毒地
講野陰聲細氣

ACG

吹得個d唔一定搵得
吹得大又真係做到個d先搵得
得個吹字即係做yes man

開始又返得唔開心

係就係既 但做到果d通常都不屑做sales 寧願繼續做technical expert 繼續泵code又好 做PM又好 應該比較少technical勁人去做sales 結果就變左好多吹水佬搵到錢

有冇人講下自己個範最新最頂尖既技術 想練下手 比人炒既話都多幾把刀搵工

哇正,高人工又可以溝黑絲囡囡

你溝黎做咩 你又無j

換左覆法

曾有同事呢間做過，
title SA 堅2萬頭，
不過我不是呢間，
我7年exp 的SA價
我呢度上面d 屎忽頂住左冇得升，
我估要跳槽才上到AP

distributed python

In-house 又用php又係上市 , 好難估

有咩requirement先
FG P仔都呢個價?

大學畢業做咗兩年 support 狗想轉 p 仔，有冇人會請我

你想唔想同識唔識寫code先
你唔想寫我怕入到黎寫code唔夠3個月俾人炒/自己走

做開support好難轉Ｐ
成日都比ＨＲ/agent推返去做support
明明apply P仔，上到去in會變左in support

咁即係等於出面d AP post
其實都差唔多
呢幾年d code狗價位keep住年年上升
同一個position同一個年資每年都加2,3k
唔知升到幾高先會停

月經 又係睇呢度高人工就心思思....

你係掂既u grad已經唔會揀support, on9既咩 考cert轉network infra算啦

support爽過日子，code狗打code打到甩頭髮

3年銀行perm/direct contract開唔到38k.
除非你做secondment.

搭單問 三大有煙腸經驗 想做網絡果邊人工正常應該幾多

ib就信，如果你講個幾間大行未見過

AP 43K?

講commercial perm位然後拎secon位黎比
傻的嗎？

無10%真係等於叫你走

p記都10% 大撚把5%左右，做p記唔好

好講運氣

見有好多人力中介公司請it狗 是咪好伏架？
利伸 fresh grad揾緊工

唔伏既點解要搵agent推呢

因為cap呢d工要agent先有
成3,4皮工 何必同錢作對

有經既都可以諗下
不過fg就

其實真係冇乜伏，至少我做個度人工高又hea

fg做cita個d

TFIDM 我屌你老母呀

6年幾exp, system engineer 23k x13.5
冇degree, IVE都唔係讀IT, 得張MCITP, 算不算underpaid?
做左2年幾冇咩學同公司D野好舊, 唔肯投資新野, 開始想轉

Ohhhhh 係咪做OTT果間

我不嬲直接同班on9 hr講developer年資唔等於能力，然後講一大堆terms，舉下例子收佢地皮，通常唔會夠你講

正常要搵你大佬去傾，如果唔認同你先走啦

你大佬唔幫or幫唔到你fight都要走啦

點會，最好緊係加撚完先再走 再叫高d，公司咁仆街唔咁做對唔住自己

其實aglie都應該要搵人寫doc 唔係下手/其他位好難跟

但係Ｄ所謂大公司好多係長期請人豬頭骨

唔係玩agile又唔寫doc係咪應仆街死

好過有高人工但日日諗住比人炒下份做狗

22

返tcon都要ot

agile連testcase都唔留

ChengBao依間野其實係做d咩

係仆佢個街
重要拖糧，上個月一號出糧
今日都未出糧

呢間野唔係好高人工請人既咩 乜咁狗

好似睇部門

唉 屌好辛苦
成個application, server db乜乜乜要upgrade, 寫request寫到我人都癲

你放手畀我搞冇問題, 但要我冇相關control之下寫到清清楚楚咁畀班infra做, 屌 咁要你地黎托咩, 做p做到好似要人教埋佢地做咁, 又要識寫埋code front backend, db design, 但人工同班友差唔多, on撚鳩, 搵工先屌你老母仆街

早嗰排有人吹奏呢間同另一間架喎

your name...

12

365

我有屌鳩佢嫁 你係咪都想試下0仔

佢1同0都無得做

p真係好難做 根本應該畀architect sa m 做

人地i巴下半身已經冇晒 你都仲要抽人水 畀啲關懷得唔得

另一間係邊間@@? H字頭?

有冇人知oocl trainee 點? FG 見佢係咁請人😖

乜都越黎越貴，做定期都唔知打唔打到和

儲舊錢想置業，每當就夠就貴幾十萬，空間又越黎越細

公司肯調整人工算好好，大把人做一年加得5%左右，計埋通漲=冇加

街上面人同蝗語都越黎越多，純正大陸人更多，香港都唔撚係人住

過日本發展啦

搵到人陪就好，毒撚自己一個都係等死 近排睇咗少少佢地房屋政策，感覺好過香港班仆街地產狗同官

話哂日本都係亞洲一哥，非華文圈，鳩極又譜

早知14歲入行

做p ap捽鳩infra network個邊是咪正常
毒j唔鍾意捽人呀 捽唔到就到我俾人捽 唉屌

政府醫療爆煲
啲政府工程又可以玩到噉樣
啲屋咁撚細都唔係人住嘅

畢業後第一份工得16k

我淨係識<marquee>

16歲先入行

<cutjj>UTC+9</cutjj>

<blink> </blink>

Yes

好似因爲起薪高

就係呀頭捽我捽佢地 捽碟咁捽

Accenture依間公司點睇？
1.5yr exp入面做左一排code狗覺得underpaid左

想問下大家點睇ogcio ap2 , fg 應唔應該報

咁講得都毒極有限啦
平時習慣一個根本唔會有問題

fg入到冇得輸

有啲興趣

你有做死一世既覺悟咪報，否則唔好浪費時間，一黎未必請

唔好似d on9仔咁入政府又驚跳唔到出黎，又話冇野學 悶咁，入得政府預撚咗

齊頭1M啦無大志

2.718281M

由廿幾歲冗到2046，只係為咗份糧而返工，日日係officer hea 冇曬工作熱誠，諗起都覺得爽

份人工同穩定性真係屌打哂

文員仔

P仔已經去到咁高
Consultant 好似無咁興香

正 高EO一個point

好耐無寫CV 有D唔慣

唉 唔撚想返工 好似坐監咁

好撚好笑, 叫USER UAT, 有問題佢話我哂佢時間

你點答佢 佢又點答返你

算啦 唔係你就唔係你睇返連登價咪重好 搵夠早d收皮 打成世工咩

條命賤過狗

DBA 都要轉做 Cloud Developer

都要有錢先產生到 無限loop
買息股先買得個少少 那有錢

下次唔好話UAT
話試BUG

試bug就唔好搵USER 較非啦

我係入面做緊

from seamatch?

垃圾海配?

agile直接問user有冇bug
日日user都有新bug可以玩

有冇巴打聽過 swot systems 呢間公司

差唔多2年經驗BA，做厭左宜家公司D Project。
再跳一跳，叫幾多好?

認真啦大佬

現價幾多 ?
本身間公司行內出唔出名?

18.5
間公司係Industry 黎講都ok

又唔講咩industry，熟邊方面domain knowledge，點幫你

認真

26 k

有冇人報左LINE Corporation Development Engineer (new grad) (Term9)
4/2 前做完個programming test
未有消息

8年經ap
得24k
應該叫幾多好

鬥完高而家鬥低

新人lm

Fg通常第一份工會做幾耐

1-2年

10年,對公司有忠誠
公司遲早升你

利伸:聽老母講

好柒
Engineering係專業 唔係玩

轉去做technical sales追番咁多年人工

8年先24k

Don’t take “impossible” as answer

原來楷哥請唔到人揼 Web form
最近先知

睇過

Web form wor, d機會留返比個一代人啦
我地玩react算...

無知一問
間firm interview仲用jquery係咪即係伏

intern 都咁高要求

直覺覺得依d多數都係俾唔起錢人少狂OT既閪工黎

有個靚女係入面做緊

你都係入面做？

抵啦

咁你仲繼續做
IT狗打打下曲上下網好撚正常
一日番工8,9個鐘對住個IDE,堆數字英文
唔睇下無聊野,新聞根本仲慘過死

鬼叫你窮呀頂硬上呀，我就黎癲啦，office都冇得充電呀屌
但係人工高福利好，有撚計

真係CLS 走啦

講人工同福利嚟聽下

FI
單Mon
8gb
6個月寫左一萬行code
冇OT

想問下 Computer & Technology Holdings 呢間公司點？

邊一樣product? 佢好似同p記差唔多, 樣樣都做

Cyberport 遠到唔想去

咪撚做金融啦，on9仔先做，如果你想體驗坐監生活就去馬 google都唔畀你上呀，好少少畀你用電話，有d直頭唔畀，用=炒

大把大公司舒服過佢

利申 on9仔一名

早晨各位巴打

我又要去坐監啦

FI搵得多錢但冇乜癮
同埋隔住個mon都feel到大壓力，自問冇能力搵呢啲錢

agger 規矩好似坐監咁 又要俾人捽同捽鳩人

巴打邊行
呢度班連登仔唔洗入fi都搵到啦

我唔叻，未去到兩年30k，我同你一樣咁嘅經驗嗰陣搵緊17k咋

其他industry 真係俾唔到咁高人工
但我搵嘅通常都準時放工
而且部laptop唔會有乜網唔上得

Chur就係Chur但準時收工冇乜所謂啦

合約寫咗同佢要唔要求係兩件事
根本唔應該5.5 days

新仔入嚟留名

排隊呀

yes
不予以考慮

住堅尼地咪會考慮囉

新嘢班中年好多唔識，舊嘅新個班IT好多都識
所以價錢有分別

同埋好多細vendor 唔單止唔識agile , 仲要係連version control 都未有

更唔好講乜cloud

返新工：老細~~有冇version control, 可唔可以畀上個version我望望先

老細：有~~你去Y drive 個個project folder搵搵，latest modified個個就係，新個個version未放入去做version control

我不嬲都係直推 因為根本冇人理branch，生涯中用親git既公司都唔大

btw 如果你唔直推 其他人唔識用，有乜計

直推係可以
前提係個repo得你一個人

兩三個 真係未遇過咁完美既management, 好多人根本唔知咩黎

一個人都唔直推啦屌
除非記得哂d code
唔係改改下改爛左想Restore都冇咪仆街

Branching係git 嘅主幹，唔跟就冇必要用git

識啲咩？

我當cloud storage用

人工多既話 7AL有乜問題，反正毒j都冇野做嫁啦

識玩緊係run time check out bench, reload module黎做唔同既feature
問你點chase

依家好多都10日

三大cs fg 冇programmer intern exp
爛gpa
得20k offer 係咪已經係極限

算多
btw寫咩

冇比人壓到18 咪算好

有20k食左個offer先唔岩咪做半年至一年再跳 第一份真係唔駛咁執著

可接受
寫咩 返幾日 咩類型公司

我得7日加1生日假

小弟IVE仔HD Grad
收到4個offer
心大心細緊 有冇ching可以比意見
1:
10k .....

2:
14k x 12 12al si company
公司用好多lang要pickup應該要時間同好辛苦 不過學到野

3:
16k x 12 uat tester (contract)
銀行uat 應該冇咩特別 相比dup code壓力應該冇咁大

4:
16k x ? mobile app
專mobile 福利唔記得問
冇senior 姐係冇人會guide住 相對學唔到野

2同3要我今個禮拜答
其實仲想in多幾間先accept offer

1
由低做起

java php

java php
5日
中資大公司(歐美都有分部)
主要幫client 整app咁

我唔是連登仔

18k

10k

知識係累積落去
要話IT最辛苦，亦係最值錢嘅位，就係要學嘅嘢好多

到時學完嘢
又有新嘢出
之前學嘅隨時變垃圾

不如直頭話兒登低端都唔會有工開

100000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000000k

cls 咩公司

點解係cls

fg 50k起錶喎ching

好心假膠少陣啦

16k學下野囉，唔好俾自己後悔

再搵啦ching

舊人做耐左
好鐘意乜都放晒落table，config
遇到一d特別既問題，可能一年先一次／一個project既bottleneck
用一個岩既solution，例如graph
結果係一個鐘同一秒鐘既分別，甚至係做到同做唔到既分別
50k同20k差別係呢d

16k一定唔屌啦 仲要返長短
慢慢搵啦至少18K先考慮

學下嘢做兩年先20k
搵過份啦

要on call嘅it工係未唔洗諗？

100101000111000

爆 post

#999

3代巴